打國際線：港共用歷史試題事件搞香港版文革

長話短說：

文革既背景，係一個奪權既故仔。
毛澤東當年搞大躍進害死幾千萬人後，
中國人同黨內開始有人批評佢，
毛澤東被迫退居二線，
改革派劉少奇上台，進行資本改革，
GDP開始升番，啲人開始做番生意。

毛澤東姣婆守唔到寡，
明明自己係共朝皇帝，無啦啦打入冷宮；
加上見到劉少奇，鄧小平資本派果套Work，
擔心自己果套獨裁，社會主義會收皮，
開始諗方法奪權，搞階級鬥爭，以民鬥民。
方法只有一個：思想上靠嚇。

當時有個歷史學家叫吳晗，
寫左篇文「海瑞罷官」，
本身想刷鞋，
用明朝清官海瑞既故事黎讚中共官員；
但之後文匯報（無錯，又係佢啊陳生），
出左篇「評海瑞罷官」既文，
屈吳晗係反動走資派，「種資本主義的毒草」
借文章批評毛澤東同社會主義，係國家反賊。

跟住毛澤東就另起爐灶，
輿論上借助新華社，文匯報；
權力上扶植林彪，四人幫，
社會上創立紅衛兵，邊個支持資本主義就殺邊個。
最後劉少奇被害死，鄧小平被貶為平民，
中國無人再敢講資本主義講自由，
十年殺死左幾千萬人。

文革係中共求其搵個藉口，
用寒蟬效應搞思想控制，社會鬥爭

2020年香港，
背景係前一年公民覺醒，
發生左香港有史以來最大型社會運動。
自由派，獨立派撕破左港共既獨裁面具，
區議會「反動派」大獲全勝。
港共終於發現香港人軟硬不吃，
橫掂都係管唔到，
不如把心一橫用紅色手法搞香港。

DSE 歷史試題就係《海瑞罷官》
駱惠寧，梁振英等大老就係毛澤東，
香港自由派議員，公民領袖就係劉少奇，
反日呢種「國家感情」就係個思想鬥爭點，
大陸小粉紅，香港教育局，保皇黨係紅衛兵
新華社，人民日報，文匯報做番同一個角色。

文革同今次呢件事相似度太高，
習近平當正毛澤東係偶像，
個天才一定以為自己用「反日」呢個突破口好醒，
將成套文革Copy and paste落黎香港，
你睇下連新華社今日呢篇文都似足當年篇文。

香港人要意識到呢件事既嚴重性，
絕對係可以不斷「扣帽子」扣到去港獨，
跟住用各種高壓手段，
令香港所有掌權者噤若寒蟬。
同埋加劇掀起香港人內部鬥爭（紅藍 vs 黃）。
呢一年大家會過得好痛苦。

解決方法唸唔到，
但正如沈旭暉所講，
要將香港既所有變故推上國際線。
歷史科事件如無意外會係香港史上一次重要事件，
香港人一定要用盡所有方法警告國際社會
一場香港版既文化大革命，準備揭幕。

利申：中西史加埋三粒*，見到自己當年耗盡精力去考既科比人搞，好撚嬲。

文革1.0當年都是由一篇關於海瑞罷官嘅劇評爆發
中国人嘅mentality

推

[全民twitter]twitter娛樂交流區,港豬要娛樂入手

自推

再推

同場加映
都係同OP講類似嘅野

由搞呢兩科到想搞成個教育
國際線

未睇過，但相信讀得歷史都好自然會correlate到

最起碼要keep住教育

crazy

劍橋past paper 試題：德國大部分人受惠於納粹統治，你同意嗎？

Push

啱
等外國睇下香港教育係點

up

呢單野我聞到好重文革味真係，影響深遠，大家一定要炒起件事，一
下一代變唔變小粉紅就睇我地守唔守得住教育

小學雞啲手影明顯到唔明顯

補充多句，文革強調「破舊立新」，
所有京劇粵劇ban q曬
全國只準播十套革命劇，播足十年。

今日新華社強調「去舊殖民主義」
立「一國兩制適用的教材」
你估佢下一步係乜？

64616642星火